Anandtech評測：即使同一製程公板，Exynos 2100表現都比Snapdragon 888差

唯一解釋係三星設計比高通差

Although both are using the same IP on the same process node, the Exynos 2100’s CPU just look to be more power hungry than the Snapdragon 888’s implementations. Given the apples-to-apples comparison, the only remaining possibility is just a weaker physical design implementation on Samsung LSI’s part – which is actually a point of concern, as we had hoped Exynos SoCs would catch up this year following their ditching of their custom CPU cores. Make no mistake – the new X1 cores are massively improved in performance and efficiency over last year’s M5 cores, it’s just that Qualcomm shows that it can be done even better.

三星宣稱自己5nm製程 , 但同TSMC 7nm相約，功耗比S865 表現更差

At lower performance levels, we noted that the 5LPE node doesn’t look to be any different than TSMC’s N7P node, as the A55 cores in the Snapdragon 888 performed and used up exactly the same amount of power as in the Snapdragon 865. At higher performance levels however, we’re seeing regressions – the middle Cortex-A78 cores of the S888 should have been equal power, or at least similar, to the identically clocked A77 cores of the S865, however we’re seeing a 25% power increase this generation.

GPU 差別更加大，原因係過熱後降頻得太厲害

如果S888叫噴火龍，Exynos 2100 就係Mega噴火龍

888已經夠弱雞架啦
samsung仲要弱雞過佢

今代做咩

7nm扮5nm